大陸人：怎麼全世界都是中国敵人？ 胡錫進：嚴重的錯覺

中國大陸與美國關係快速惡化後，一些追隨美國的國家也跟著批評大陸，大陸網路上也因此出現很多聲音質疑「為何全世界都是中國的敵人？」大陸《環球時報》總編輯胡錫進發文表示，有很多網民認為國家到處被指責，國際輿論不利於大陸，大陸也前所未有地孤獨，這些完全是「嚴重的錯覺」。

胡錫進說，網上很多人抱怨，怎麼全世界都是中國的敵人啊？中國為什麼這麼孤立呢？在新疆、西藏、香港問題上，世界大多在指責我們。而且圍繞南海衝突、中印衝突，國際輿論也大都在幫著對方說話，中國前所未有地孤獨。

胡錫進認為，這是網民們嚴重的錯覺。這兩三年中國外交的最大變化是美國對華政策發生了根本轉變，這帶動美國最鐵杆盟友對華態度的變化，它們主要是五眼聯盟國家。另外中印邊境糾紛激化導致了印度對華態度轉為強硬。除此之外，中國的外交格局沒有其他重要異動，「中國孤立」說根本站不住腳。

他表示，現在中日關係緩和，與歐洲大陸主要國家的關係也在加強，中非關係、中國與亞洲、拉美很多國家的關係也越來越好，中朝關係得到重大改善，更不要說中俄關係不斷鞏固。

胡錫進說，美國對華實施全政府打壓，美國高官的反華言論令人目不暇接，加上英國、澳大利亞、加拿大等國的附和，很大程度上影響了西方輿論場對華態度的面貌。那些輿論同時偏袒印度，在南海問題和其他涉華問題上對華不友好，增加了一些人對「滿世界都是敵對中國聲音」的印象。

然而仔細看，胡錫進表示，那些反華聲音的源頭就那麼多，加上西方原有對華偏見聲音，顯得十分熱鬧，但根本不是國際社會共同態度的反映。

他指出，聯合國人權理事會去年和今年分別就新疆問題和香港問題進行討論，結果表態反對中國的都是那20幾個西方國家，而力挺中國的國家則是它們的2倍甚至更多。支持中國的友好國家不僅數量多，而且總人口也更多，真正占了人類社會的大多數。只是因為它們的話語權沒有發達國家大，在輿論場上的聲音弱，才讓一些人產生了反華聲音充斥整個世界的錯覺。

胡錫進說，中國輿論上的困境主要來自中美關係的惡化，但是，美國的目的是要讓中國停止發展，對華盛頓俯首貼耳就能夠擺脫戰略打壓。這些條件我們能接受嗎？如果中國下決心捍衛自己繼續發展壯大的權利，那麼就該意志更加堅強些，面對美國和五眼聯盟的攻擊更有定力、更加豁達些。美國和五眼聯盟不代表世界，甚至西方也不代表世界，華盛頓帶著一撥走卒豎起大喇叭的喊叫不能把中國怎麼樣。

https://www.chinatimes.com/realtimenews/20200906004057-260409

老共/維尼不願面對

其實胡先生做多咗，國家理應以國安法，拉哂所有造謠生事嘅人

直頭思覺失調添啦
全世界都是中國的

冇撚錯 竟然夠膽死質疑黨

agger，祖國係非洲有好多盟友
所以成日伸手攞錢
不過酒肉朋友都係朋友

打飛機好撚爽

世界就係見你中國強大喇，可以放手畀中國自成一角，自己一個慢慢同自己玩，慢慢內循環

唔只，黑人係美國都好幫手

點會
你仲有十四億中國人

責任全在__方

佢個死人樣真係好撚chink。

打飛機始祖
成班屈連登仔又然既人敢唔敢去咬佢

光速師

睇張相少有唔係 嗱埋口面 而係笑淫淫
睇錯 甜侃

拉美很多國家的關係也越來越好

美洲就2個大國 都同你反緊面 其他有=冇啦

大把朋友啦 有伊朗古巴北韓巴基斯坦索馬里剛果

真係笑話 胡錫進投稿？

打飛機打到上個moon度

日本前排先話要加入5眼變6眼喎
王毅歐洲行先係咁被人追住屌
俄羅斯仲提早交付武器比同你打緊仗的印度喎

總人口比較多
但語話權不及發達國家

請解釋一下點解？

而家唔企騎劫自己圍內果14億人

重騎劫埋根本唔知世界發生緊咩事既非洲人

最叻係你啦

呢幾單 可能中共冇報呢

日日打飛機

其實如果唔係支那有網管
我諗網上評論應該極精彩
牆入面好多人對隻小學雞係敢怒不敢言

非洲咪你朋友啦
去多啲取下暖就無事㗎喇
唔係下下要遊日遊歐投敵㗎嘛

責任全在......

咁強大洗乜人哋支持姐

冇錯全世界都支持你地，加油繼續做

應該解決提出問題既人，，，

除左非洲兄弟

全部朋友嚟㗎 不過責任全在其他人姐

共產黨比ISIS膽小 比ISIS脆弱

無錯 錯覺嚟 邊有敵人㗎
有嘅話打柒咗你班支那耐啦

支持中國戰狼外交

等咗好耐冷戰>經濟崩潰>內亂>分裂>獨立

除左歐州,印度,台灣, 中國無乜敵人

痴q左線

唐牛 又要出場

胡總英明

除左巴基爛坦支支根本沒朋友

因為佢地拎哂全部責任

錯
係支那係全世界嘅敵人

開始呃唔到大陸d柒頭了

胡先生說得對 這真是嚴重的錯覺
戰狼外交真的超級卓越
我們世界第一大國 不需要戰友
都到處嗆 維護國家尊嚴才重要

小國大國都係計一票既話
中國係非洲拎到好多票架

牆內鬼知咩

冇啲咁嘅事，快啲出國去shopping, 周街吐痰，去你地最鍾意嘅歐美，睇下有冇命番中國

胡編真係

責任不在中方 責任全在世界

篇文睇到好撚燥
屌你老母中共

第三世界啲窮撚盟友數量多有撚用咩
從來國際關係都係睇邊個拳頭大
仲有當你俾唔到利益班窮撚 睇吓佢仲撐唔撐你

有亞非拉兄弟就夠啦

中國或成最大贏家

連王毅出訪外國都比人撚就知啦 今時唔同往日

支那就好似一個暴發戶, 平時無時無幹, 跟下你痴下餐飲飲食食, 一有事, 梗係企番係好打果邊啦

現在中日關係緩和

平行世界？

7大工業國都話你有問題

駛乜燥
中共多啲呢啲錯判形勢嘅讒臣係好事嚟

支持中国征服宇宙

當問題都發生你身上 有無諗過真係你問題

//一些追隨美國的國家也跟著批評大陸，大陸網路上也因此出現很多聲音質疑「為何全世界都是中國的敵人？」//

連牆內嘅人特登潤𨳊支共

的確比2012年反日示威嗰陣好，遲啲難講

明明日本對華鷹派準備上場

西方人口大數冇錯不代表世界，但GDP 呢？軍備呢？on 撚鳩鳩！

現在中日關係緩和，與歐洲大陸主要國家的關係也在加強，

除左班支那賣國賊, 東盟有咩公民會同支那人FD?

支那狗返去打飛機啦

原文痴線啲㗎

//我们是要美国对中国的一个“好态度”，
还是要中华民族的伟大复兴呢？//

偉大復興

所謂總人口比較多其實係講緊堆獨裁政權frd圍爐喂喂喂

廣洲搞我地兄弟
我地唔撚還錢啊

中俄關係有撚鞏固到？

沒事兒～沒事兒～

俄佬比美國制裁左幾年，而家有人頂佢個位不知幾開心

中共正常操作啫
唔使燥

聽日有手足還押已九個月 香港唔係得幾個人！

錯判最撚好

最近睇完哈利波特第5集，原來真係可以因為恐懼而選擇去忘記野，其實中國係咪好驚會亡國

但你compare 12年係支那反日 日本食花生
而家武肺+周庭係令日本 政界/平民反支情緒高脹

係支那單方面想同日本fd 咋

大陸人都開始懷疑

仲要偷俄佬技術，難怪中國真係冇朋友

咪就係 中國人應該硬起來

以前睇錢份上咪比面囉
而家一個武肺打到全世界經濟爆煲+死咁多人
邊有可能就咁算數

咁大段野
盟友叫咩名提都唔提下
不過果d國家名講左都唔知咩國家就真既

其實俄佬不嬲都打9支那
係支那單方面以後同俄佬好FD

起碼恐怖分子支持中共呀

其實如果冇武肺，習帝會喺今年以國賓身份訪問日本

死話發現地唔等於發源地黎過骨

笑閱

五毛：中國又贏

中歐關係？。。。
變好緊？。。。？？？？？

中共比唔起大舊錢啦 有都扔晒去d中非國家買起人d地方起基地 買唔到既就玩咩友好外交 講心唔講金 一開始可能都會既 慢慢睇到你既狼子野心終於都醒覺

低能中国狗：所有國家都唔想我国好過佢地，憎人富貴
理性中国狗：點解個個都咁憎我地？明明冇做錯到

平行世界 胡總之逆襲

唔係全世界都以中國人為敵
但係全世界都當中共係敵人

中日關系緩和？
日本人叫緊解放自衛隊去保衛尖閣諸島喎

中國水災飢荒都係美帝搞出黎嘅

大把論文暗示發源地最大機會係武漢

暗示

他表示，現在中日關係緩和，與歐洲大陸主要國家的關係也在加強

哪來的幻覺？

中日關係緩和，與歐洲大陸主要國家的關係也在加強
9up
你想同日本好咋 人地係要返尖閣諸島㗎
歐洲捷克都出嚟屌鳩 大佬德國都唔敢幫晒你 過兩年東婆落台 有可能帶領歐洲反對中共tim ar

中日幾時有改善咗？

唔好比佢哋醒覺
要辣慶多啲人

睇完佢既解釋 咪即係全世界囉

中國向世界宣戰但小粉紅唔知

緊係啦 每個食緊樹皮跳火舞嘅非洲人心裡其實都堅持一個中國原則

中國完全冇錯！ 責任全在他方

繼續加速！

自己檢討吓啦屌

與歐洲大陸主要國家的關係也在加強

王毅表示...

啱呀, 出洗頭艇去英美台德拉晒D 反中亂港的人
維尼要大國勃起!

推 【RTHK】旺角有疑似未成年少青遭魔警地上拖行及女童遭魔警非禮 - 分享自 LIHKG 討論區

根本好多牆入邊既人係唔撚妥尻隻維尼熊
不過 牆壁蓋唔到世界圍倒既消息
一兩個國家唔妥你可以係提子你叻
全世界都唔妥你 你仲好似藍屍咁話因為中國太叻 個腦不如唔好要仲好

友好啊 十分友好

華為如果用90納米芯片做電話俾非洲兄弟，遲早走鳩埋

西方不代表世界
啲落後窮國先可以代表世界

王毅：操你妈胡屎进，我在欧洲被人当成狗一样遛

有乜問題
有邊份醫學論文有直接點名武漢係發源地

佢最後都唔會有好下場 由佢做副副副加速師啦

支那仲要搞鳩契哥d地盤

鬥無恥
班阿非拉兄弟仲癲
睇下冇著數會唔會同你反面

咁簡單 因為全世界除咗中国都係錯

它一直在玩命

胡錫進認為，這是網民們嚴重的錯覺。這兩三年中國外交的最大變化是美國對華政策發生了根本轉變，這帶動美國最鐵杆盟友對華態度的變化，它們主要是五眼聯盟國家。另外中印邊境糾紛激化導致了印度對華態度轉為強硬。除此之外，中國的外交格局沒有其他重要異動，「中國孤立」說根本站不住腳。

仲唔夠呀？

點會係全世界呢？
起碼都仲有伊朗同委內瑞拉呀

我間唔中都係微博 知乎 講幾句
但微博已經封左ac 知乎就間歇性封幾日
經常刪我d留言

睇到佢個樣都冇胃口

好快加埋歐盟日本

這兩三年中國外交的最大變化是美國對華政策發生了根本轉變，這帶動美國最鐵杆盟友對華態度的變化，它們主要是五眼聯盟國家。另外中印邊境糾紛激化導致了印度對華態度轉為強硬。除此之外，中國的外交格局沒有其他重要異動，「中國孤立」說根本站不住腳。

老豆老母兄弟姊妹反哂面。除此之外，家庭關係無其他異動，「斷六親」說根本站不住腳。

有腳都俾你啲石頭砸斷哂啦

講咁多做乜，list曬支持國安法嗰d國家出來咪得咯
咪又係落後國家

非洲而家想唔還錢，之前支那又出動幾百隻漁船去搞人厄瓜多爾，南海周邊國家都算得罪哂。
所謂亞非拉兄弟分分鐘都冇埋

請解決提出問題的大陸人

隻隻字都睇得明 但就係唔明佢想講乜

咁有邊d唔係敵人

上面資訊封鎖

支那人唔知自己點解俾全世界針對好撚正常

係中對日緩和（即係唔敢煲大反日情緒）

今日冇屌日本人咪緩和左
根本從來得中國屌日本

上頭位

其實胡錫進係正正宗宗既稻草人
你同佢討論到尾佢只要話我只係做新聞就推走個波
洗撚理條胡錫進講乜

啲藍絲明明喺香港都可以懵盛盛過牆裡面既人

幾時派動物傳心師去同南極啲企鵝建立外交關係

非洲班窮鬼
南美就委內端拉果d

你鐘意啦

根本笑撚死
全世界怪中國嘅茅頭指向中蟈人
當終於有人發覺係中共問題嘅時候
俾中共怪鳩返佢有嚴重錯覺
中蝈人慘變condom

特登去搵左個POST黎睇
按熱度排序
最神奇係23個LIKE既廢文個排位係高過呢篇1098LIKE

第四階段，不屑。
從這階段開始，你已經真正在主動療愈自己的失戀心傷，前面三個階段，你所有的思維方式都是指向於他，而這個階段，你或許會有這樣的思維信念，切，就他那樣，我還不欣賞他呢；或者是著這樣的，他那慫樣，還好提出了分手，讓我有更廣闊的空間追求自己的幸福„„而這個階段下的心理解讀是這樣的，為了減少傷痛，你本能地去挑對方的毛病。

原文網址：

世界係咪真係咁憎我地

終國是全世界的敵人

知又點 都唔輪到佢地話事

全宇宙都屬於中國㗎

責任全在x方

沒事兒沒事兒

無敵是最寂寞

支共自己係全世界衰乜都唔認
仲自我感覺良好

咁樣不如征服全世界
到時就可以廢除五眼啦

俄佬歷史上抽中國水最多 不過中共單方面賣地求榮扮FRD

無産階級 vs 發達國家咁話啦喎

中共亡美之心不死

全世界是中國敵人？
中國是全世界敵人先真！

//flosolis-
因为猛兽总是独行，牛羊才成群结队//

source: 個微博下面留言

調番轉睇，姐係我地仲有好多野可以做

思覺失調患者最鍾意話全世界嘅人都思覺失調

佢使用左唯一一次嘅言論自由。。

真BLM

掩耳盜鈴

因為武肺，同巴西關係somehow都差咗…

屌 諗下自己做左咩先啦
君子曰 ：「君子求諸己 小人求諸人 」
指定範文黎架 唔好賴三賴四
中文科都有教我地點做人
而正正呢d道理岀自我國 呢d要自己諗下邊個錯先
而講求最基本人品 唉。。。 冇氣講
(P.s 那個國家我就不評論 自行想像)

開始思覺失調

原來條友成個唐氏樣

佢塊面好似俾人打腫咗咁好療癒呀
係唔係啲北佬一老咗就會咁？

支那人胡屎進
唔洗頭唔梳頭
好唔衞生好核突

責任全在美/英/日/韓/加/新/.....方

遲早好似慈禧太后咁
向世界宣戰

屌你老母
乜撚嘢叫站不住腳

正中支那人思維，就係呢啲思維，同世界價值觀唔同，所以全世界都變為敵人囉。

胡語係咁

又呃鳩無知韭菜小粉紅，驚佢地知道自己祖國乞鳩全世界憎所以作反
又想團結佢地集中對付美國

普遍來講，因為武肺中共嘅國際形象衰咗好多…
其實同俄羅斯都「鞏固」唔到去邊。本身俄羅斯就喺印度同中國兩邊落注，依家中印關係緊張，俄羅斯好難喺檯面上撐中國，應該都唔會賣s400畀中國。
非洲就難講d。前排廣東歧視黑人，非洲有d媒體幾關注，對中國印象差咗。但係非洲國家實在太多，好難一個一個去睇。

大國與中國為敵姐~

篇野404 not found

呢隻狗仲係到扮

岩呀，幻覺黎姐，嚇我唔到
其實全世界都係中國盟友，最支持中國。如果中美開戰，幾十個主流國家出兵幫中國拖，圍攻美國，不過d兵未到，偉大既解放軍就打嬴左。easy job
所以，快d宣戰啦⋯

最正係呢段

“他表示，現在中日關係緩和，與歐洲大陸主要國家的關係也在加強，中非關係、中國與亞洲、拉美很多國家的關係也越來越好，中朝關係得到重大改善，更不要說中俄關係不斷鞏固。”

第一句笑噴屎
日本喎 六眼聯盟成員喎
支那又抵制日貨 年年拍埋啲中日戰爭片
叫緩和咗？

歐盟撚有“加強關係”（乜撚中文）
仲做緊牆頭草

係算好嘅真係中非同中朝

俄羅斯連聲都冇出過幫你
笑到反肚

中朝都唔係好
早排北韓先直接打沉中國漁船
警告都冇

請繼續對內FF對外戰狼
對你對我都係最好既方向
好行唔送

唔係最叻講底氣論
我國怕過誰來

都仲有非洲等國嘅朋友，只要你仲有錢的話

天朝大國 邊有人敢得罪你地啊

這兩三年中國外交的最大變化是美國對華政策發生了根本轉變，這帶動美國最鐵杆盟友對華態度的變化，它們主要是五眼聯盟國家。另外中印邊境糾紛激化導致了印度對華態度轉為強硬
除此之外，中國的外交格局沒有其他重要異動

係咪要全世界都一齊圍堵先算重要異動？

點解大陸人個個都咁樣衰架

要親自出聲為穩
睇黎果頭近了

天上的光芒全都是敵人

吊 你班小粉紅唔翻牆咪睇唔到e d新聞Lo你會一直收到良好信息 話：美方嚇跑了 震驚13億人 台方嚇尿了

其實評論入面清醒嘅人都唔少

原本胡時代無野，某小學雞上台後就

Please Open Your Eyes

你想點 講嘢可唔可以開返對眼先講嘢
好冇禮貌

咩都唔驚係驚你認衰咋胡狗

望都望佢繼續唔好認衰仔啊屌

白卡佬

支支。伊伊。北北

幾時輪到一個未破過處嘅青頭仔搞老豆打飛機？

就算係好開通好高學歷好叻既大陸人
佢地既意識都係中國係正義之師被誤解

你唔出聲你就係反共
到時畀人連坐搞鳩你嗰陣就唔好喺度喊

做到咁高位置
都唔執下個髮型。
PR部執左佢啦

個樣！次次好似食檸檬咁

Del哂啦

只是因為它們的話語權沒有發達國家大，在輿論場上的聲音弱

咁你自己都講出真相，咁柒完就收聲啦

要呃人先要呃到自己

睇到好尷尬
Feel到佢就尼兜唔到

俄

而家中共講法就係，一切都唔係中國既錯，係中國強大了，其他國家都驚中國，先抹黑同針對中國。

遲下會唔會變咗 中國同國際關係好好 只係有個別百幾個國家圍威喂同佢地有磨擦 並不構成孤獨既說法

一句到尾，歸根究底，胡犬首先係樣嘅問題！！！

全世界全宇宙也是党领导

中國是一個不會道歉既國家，不如直接取消道歉呢個詞啦。

睇見都想笑 世界圍倒可以係中國太叻
只可以怪共產黨係香港洗腦好成功

屌，咁多國家屌9你都話錯覺，又想拎細國家嚟打飛機

思覺失調症是什麼？

思覺失調症英文病名為Schizophrenia，由希臘文詞根schizein（分裂）和phren（心智）合成新字，形容患者表現出來的症狀一片混亂。患者大腦功能出現異常，產生思想和知覺錯亂，伴隨妄想與幻覺，以致於脫離現實，嚴重影響日常生活、情緒控制、自我照顧、人際關係、社交功能。

某程度上係因為胡錫進既戰狼外交

FF too much

//用的手機系統是八國的//

不要太高估大陸網民 佢哋唔妥小學雞純粹係因為佢令中國 looks bad 如果佢再醒少少 中國國力再強少少 有得同美國打 我包佢哋態度會180度轉 就算支那做幾多陰質野佢地只會拍手叫好

朋友都係非洲，點會冇朋友

點解可以生得咁樣衰入到嚟嘛親

胡叼盤

祖你老母！我個祖國係日不落大英帝國

7婆應該都想問呢個問題

对 根本不存在被敌视的问题

美國對華實施全政府打壓

乜撚野叫實施打壓 打壓就打壓 做總編都唔洗識字？

唔止其他國家 中國本身都有大半人好憎而家當權者呀

結果表態反對中國的都是那20幾個西方國家，而力挺中國的國家則是它們的2倍甚至更多。

點數到兩倍又係到老作

唔可以取消架，唔係佢點不斷要別人道歉

非洲有54個國家 冇老作

佢地仲未明 以前幫你地係以為你地有民主
多謝克林頓個傻西幫大陸發展左 諗住潛而默化
到三年前 雜大 決定無限連任 先一巴打醒班美國傻西 轉為全球圍攻 胡錫進就睇得明呀 真係近兩三年先咬住佢唔放 係人都知如果個獨裁者管理得好 真係比民主發展得好

到最後⋯⋯邊個拳頭大邊個就係正確

有無link好正

源頭就這麼多
因為世界就這麼大

加速師同加速傳媒 輸打贏要

大話講到自己都信埋嘅國家係勁嘅
咁勁嘅國家仲點可能有敵人

因為開豬場搞到阿根廷民眾示威
因為捕魚 比厄瓜多爾指責 差智利秘魯未埋位

無帳號 可唔可以cap多d 好好睇

睇幾時習帝斬胡錫進人頭求和

微博 search胡錫進 睇佢d post
呢d評論通常留到幾日既
因為我諗唔係胡錫進舉報同del
而係d網管睇到 之後做野
所以一開始係好精彩 過幾日之後網管做野
就會變得一面倒

又等睇孔乙己二次創作

佢真係完全表露無遺 大陸西代表真係 犯眾憎
同香港垃圾政府差唔多

現任總統中左添
同埋個總統佢係偏右, 似乎同侵侵咀形比較岩key

"中朝關係"得到重大改善
冇野講到要拎呢個出嚟講

人地係光榮孤立，支那係羞恥孤立

冇錯 有成三萬香港警察 應該入白宮直搗黃龍 拉人封宮！支持香港警察 嚴正執法！

其實係，細個讀中史時有諗過點解啲皇帝睇住民怨四起都仲繼續暴政，最後搞到命都冇埋咁弱智，就係因為昏君身邊總有好多呢啲無腦擦鞋仔加速

中國嗰堆除咗係朋友，仲係貧友

點會 仲有咁多非洲兄弟

精神病人覺得自己正常
全部人都唔正常

對香港都係錯判
最後搞到發爛揸

係反中國，唔係反華！

四周樹敵，日日聊人打交，

而家先boycott你先係咁啦

站不住腳

習總喜歡不停的鬥爭，只有鬥爭 才有進步

個樣得罪黨！！！

一個國家一個民族一個元首

去左個po望左下
全部都係啲弱智留言。
係咪正常人啲留言比人刪曬